一人一個hr講左令你誤以為面試成功左嘅說話

我先
「我地會係8位candidates入面揀1-2位請 目前為止 我覺得你好大機會可以同我地合作」

想約個時間上黎簽約

簽約都未算成功 ？？？

我覺得大家嘅表演都好好

你最快可以幾時返到工

我覺得你好適合 呢份工對你黎講實冇問題
呢個禮拜記住等我的電話

帶你參觀下公司

以後返工 有邊個同事蝦你 記得話我知 話晒你新人

講得唔適合直接講咪得囉 又專登講啲野令你覺得有希望
成班都臭閪黎

我對呢句已經免疫左 聽完唔會有反應

依家都係等緊份contracts 整好，到時上嚟就Ok

咪臭係 最起碼等我死左條心專心搵下份 唔洗份份都唔上唔落咁

個headcount 我地hold住咗

介紹同事你識

你要求個人工太高

應該都冇乜問題

我會叫 hr 打俾你傾 offer 㗎啦...

跟住成個月都冇收到電話

Huh?

等緊拎management approval

請問幾時番到工

我哋好等人用
你幾時反得

仲有一次同個Manager全程有講有笑 臨走30幾度仲親自送到樓下路口

文件收齊晒，等埋director approve就會出contract

we really hope to look forward to seeing you again

返屋企等消息

有消息會通知你

表演

唔係表現

咁呢個係突發啦

所以香港地搵工都係要到處留情
人地等你accept offer好過你等offer

去到呢一步你都仲信？

帶你行勻公司再講個工作位置比你知

真心唔明咁樣講係咩心態

係咪佢哋學management嗰時學埋晒呢啲鳩屎野

講緊係約個時間簽約點會都係hr水你呀

如果淨係同你簽一年約o唔ok?

合作愉快

講緊headcount hold住呢啲藉口你都仲信？明顯係請到個更好

簽約係成功
想簽約未成功

岩呀 有個仲on9 同我講話因為依家疫情好嚴重 佢地公司都wfh緊 所以如果有offer都要等到好啲先比 問我o唔ok心諗連專家都講唔到疫情幾時可以緩和 咁我係咪要等翻3 5 7年先
如果我in柒左嘅咪直接啲話我fail左咪算囉 講個咁屎嘅藉口唔知為乜

真心唔明係咩心態有冇HR巴打出嚟解畫

你話佢哋唔好意思講我又唔覺 問問題咁撚串 點會連拒絕嘅signal都唔夠膽比

我地握個手先

6月8號: 你one month notice呀？我地七月頭要返工架啦，你準備下喎！

然後就沒有然後了

有咩事會儘快通知你

介紹埋同事

比埋自己電話你

同我講： so far in咁多個你係最好個個
我：

同agent講：佢經驗差少少，唔考慮著
我：

個HR英文咁好 幾時炒得？

恭喜你

試過帶行成間公司，之後送到門口問幾時返工點

我地黎緊會開會
不如你都一齊聽下

我覺得你好符合我地既要求

group in:
其餘人都有feedback，到我個陣個HR

HR：我覺得你講得好好，無乜野我需要補充
我：

一個星期後：

嗰陣學師畢業 我同幾個同學一齊去同一間見工
佢問D問題我全部都識答
我個friend有啲唔識答
跟住佢請咗我個friend

你條撚好粗好大

呢邊係我地team人坐嘅位
嗱, 空左個位就係你

帶你參觀下公司pantry

我地公司有微波爐同雪櫃，你可以帶飯返嚟食

你住邊？哦！咁唔算好遠者，搭xx巴士可以黎到啦
不過到時office唔係呢個wing, 係要行入少少，到時帶你去啦。

你而家有幾多個offer？

真係表演

以樣真之前去過一間係d特別少少嘅行業。真係帶我行左幾層結果都係冇聲氣

另外試過話會有sec in 等左一星期都冇消息打去問又話dept head 忙講到之後一定會約結果等左2個星期都冇聲氣果時真係好想做果份工

我地見左幾個，so far 都係你經驗同工作態度最適合我地公司。

利申：自己都係做HR

hr根本冇權決定請邊個, 佢講乜都係唔可信

我唔係hr而係當時個hiring manager
送我走個陣同我講：我地下次見啦

推

嘩好衰格喎

hiring manager 對你既feedback都好positive
佢地仲要review ,
will keep you post

下次答佢宜家，叫佢即係拎份約黎
順便問埋個位坐係邊
即刻工作

笑撚咗

Exactly 一樣 因為hold住咗我以為遲啲有搞到我reject咗另一個offer 依家乜都無 失業

嘩屌 比著我實劈死條友

你 ok 架啦不過我地仲有幾個未見
希望到時見倒你啦

Who?

HR大部分都垃圾嚟

笑咗屌

係咪你係咁問人問題，死纏爛打所以先送你出門口

無 淨係問左一條問題

請問講啲咩可以令到HR send呢啲相俾你

如果有其他offer嘅你通知我哋，我哋會快啲process你個application

當下覺得可能有機
後尾出到去冷靜落嚟就覺得 應該係快啲reject我

唔會玩到咁盡呱

呢句其實問緊 notice period

返去等消息

呢句就係壓價…

呢句英文有問題…

Send咗條周仔俾佢睇

呢句 means "唔使等，搵下份工啦”

呢句 = 唔通知你就係無消息

你個expected salary都ok嘅 我地公司都比到

呢個真
請唔請最後係Department head（之類）嘅人話事
利伸：走過後門，朝早見完工，晏晝就出咗email confirm offer

最後等好耐 等到封rejection

話本身唯一一個pt同事都係讀我間u 話我哋應該遲d好好傾

星期一準時返工

問嚟做咩？

睇行業

識人走後門，個hr重緊要請人個個

過兩日黎公司帶你熟習下環境

「如果有幸請到你......」跟住詳細講job duties

根本份份工都會問
有啲位遞完信要留舊公司2個月，hr要預返你幾時可以on board交接

點解可以個個都認唔出佢係邊個

其實點解有啲咁firm但冇回音 唔打返去問

你住邊區啊/返呢度會唔會好遠啊/do you need a visa?

如果你話要3個月，佢等唔到，咪唔考慮你囉。

如果公司等人用，另外一個人比你差，但係可以即時上班，而你要等一個月，咁可能會揀即時上班嗰個。

佢唔問，佢又點知你幾時可以返工？

打個電話話俾你聽請咗第二個。

問你o唔ok做乜？

係咪答唔OK即刻會有offer?

你嘅expected salary 係幾多？🤣

或者你係第一個in

因為有啲係填資料果陣會叫你填埋

行行一開波都會問啦

我幾鍾意你 你個feel適合過啱啱個candidate 冇問題㗎啦（HR dept head, in HR既post）
然後話freeze headcount offer另一個post完全唔係我要既野

咁你interview個時咪又係講到自己好想做，一定做

十年後
HR: 喂 simon，嗰陣傾過你個offer呢…份約我哋準備好啦

然後個陣Simon已經坐咗係IFC天台到

Around15 16k左右

「阿媽我哋終於抽到公屋啦」

今個禮拜內會有關於offer嘅消息

blackruby？

老闆睇淡 本身想請 最後縮沙驚養唔起要炒人
我公司就係咁

其實呢個問題應該點答

We look forward to seeing you 想見 唔一定得
Hope to look forward to seeing you 想「想見」 一定唔得

見唔成話唔適合陣間比人port 上公司，corporate image

其實幾時返到工係一個請人條件
出面好多公司要你一兩個月辭職通知
如果有兩個 candidate 差唔多表現佢會揀快 d o個個 and that's it

咩料

你今晚3點會係邊

hr add我fb ig

你屋企除晃幾大？

下星期hr會聯絡你 如果你接受個offer就可以開始番工

I will be in touch

叫人辭定職咁癲

hr驚你俾人蝦先唔請你咋 仲唔多謝人

5月尾搵到份cs pt
一上到去就即刻填form 簽約 試制服 影埋員工證 甚至強積金戶口都搞埋
叫我返去等編更同事電話
Ps 已變長頸鹿

關你咩事

講你都曬鳩氣姐

我覺得你會容易適應喱度既生活

一係佢好認真想check你私底下咩人
一係你真係好靚仔

講個掉轉
細公司廢post, HR唔係好熱情
以為無左take左其他
差不多一個月後工都番緊佢先打黎
我話唔洗啦

之後佢話「哎呀！我又錯失一件荀野」

心諗...隔咁耐先打黎又唔講聲offer慢
緊係keep住錯失啦....

你係咪讀雙碩士學位果位ching

你最快幾時返工
我話隨時
最後冇請

直頭話請
過一星期話搞錯左

彈弓手

呢個hr都真係唔話得

我地keep in touch
送你出去

我地覺得妳好適合

傾多個30分鐘，已經足夠令人誤會

有時真係要等
之前12月中見咗份pt
我原本以為唔請
1月頭先叫我上去簽約
影相 簽mpf
途中仲叫我update 返mpf既資料
Hr打黎嗰陣我同佢講辭職 因為見咁耐都冇回音
佢就話要啲時間
之後第二日個dpt supervisor 就叫我下星期返工了

但8月都黎緊

都冇辦法只可以等
嗰陣時候佢都有同我講因為肺炎
所以所有嘢推遲咗
唔知你嗰度係唔係咁
真係等唔切厚面皮啲打過電話去

我覺得你好岩我地公司，宜家公司決定請你啦。
聽日上嚟幫你做返個入職手續啦。
當時以為得米，掂撚哂啦。
第二日上到公司個HR居然同我講，你都係唔係幾岩我地間公司個style，宜家決定turndown你個offer。
之後嬲得濟踢門屌住走

見完manager, 話事人，manager話你ok呀，公司決定俾機會你，返去等HR call你開工

然後沒然後

巴打好慘
明明最後決定都係唔請嘅 點解唔補個電話或者email通知就算
係都要等到滿心歡喜上到去先即場講

咁嘅公司真係唔做好過做

好仆街

啱啱in完一份
：so far聽完你個介紹我覺得我地個manager會幾鍾意你呢type background嘅candidate
大家拭目以待

呢幾日準備好心情，因為返工好多野做

你係咪immediately available?

......

係

Black mirror 劇情

狗公in 靚女

過完單野之後我一個禮拜無同其他人傾計，連街都無出，覺得呢個世界玩鳩緊我。
就算到宜家有公司打嚟話請我，我都係有陰影。

我in parttime, 佢第一句問我有冇諗過full time...so9sad

琴日個Hr講唔使驚喎 呢個offer 一定make比你 盡快通知你簽約

今日： 唔好意思有少少改動 有機會唔請 你睇下呢個星期收唔收到電話

想問係咪已經收咗皮？

可能唔夠人

我覺得係 呢啲彈出彈入既HR真係cls

我覺得你真係最啱，我呢個星期內會比多啲資料你

個head : Hr會通知你幾時翻工

我地電話3字頭，記得下星期聽電話

其實正常都會咁講 如果真係請你 佢會直接講NEXT STAGE係點

垃圾 HR 學埋 D 鳩野

我自己衰on9信咗佢 reject咗其他offer 同 interview

利申: 20 freshgrad

一日未簽約都未約有offer 啦

著返件衫啦，返去等消息啦

中文：想見你想見你

你做一份test比我睇下？我地到時會係candidates入邊再選

簽左都可以彈弓手架

咁你都可以彈弓手no show

好撚想屌呀名呢

我都有份係噤
果陣話過幾日覆 等approval
之後就等到今日都冇消息

唉 唯有一直搵
未有offer之前我都當見完就唔得
一直搵
但依排jobsdb太靜
搵到好灰

句嘢係有咩問題？